{
    "question": "Naon bahasa lemesna irung \u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bahsa lmesna nyaeta pangambung</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>smoga mbntu</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tuliskanlah-dua-kalimat-yang-terdapat-pada-surah-an-nahl16-114-243",
            "question": "tuliskanlah dua kalimat yang terdapat pada surah an-nahl/16: 114 di atas yang mengandung hukum bacaan \"lam tafkim\"\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Hukum Tafkhim dan Tarqiq\n</p><p>(dalam surah An-Nahl ayat 114)\n</p><p>- \u0641\u064e\u0643\u064f\u0644\u064f\u0648\u0652\u0627:\n</p><p>Lam tarqiq (tipis)\n</p><p>karena lam bukan lafadz jalalah (\u0627\u0644\u0644\u0647)\n</p><p>- \u0631\u064e\u0632\u064e\u0642\u064e:\n</p><p>Ra tafkhim (tebal)\n</p><p>karena ra berharakat fathah\n</p><p>- \u0631\u064e\u0632\u064e\u0642\u064e\u0643\u064f\u0645\u064f \u0627\u0644\u0644\u0651\u0670\u0647\u064f:\n</p><p>Lam tafkhim\n</p><p>karena lafadz jalalah (\u0627\u0644\u0644\u0647) didahului harakat dhummah\n</p><p>- \u062d\u064e\u0644\u0670\u0644\u064b\u0627:\n</p><p>Lam tarqiq\n</p><p>karena lam bukan lafadz jalalah\n</p><p>- \u0648\u064e\u0627\u0634\u0652\u0643\u064f\u0631\u064f\u0648\u0652\u0627:\n</p><p>Ra tafkhim\n</p><p>karena ra berharakat dhummah\n</p><p>- \u0646\u0650\u0639\u0652\u0645\u064e\u0629\u064e \u0627\u0644\u0644\u0651\u0670\u0647\u0650:\n</p><p>Lam tafkhim\n</p><p>karena lafadz jalalah (\u0627\u0644\u0644\u0647) didahului harakat fathah</p><p><strong>Penjelasan: maaf kalau salah </strong></p><p><strong>jangan lupa follow</strong></p><p><strong>terima kasih</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1apa-yang-bisa-dilihat-sekali-dalam-satu-menit-dua-kali-dalam-s-393",
            "question": "1.Apa yang bisa dilihat sekali dalam satu menit, dua kali dalam satu momen, dan tidak terlihat dalam seribu tahun?     2.Ban mana yang tidak bergerak ketika mobil membelok ke kanan?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Huruf \"M\"</p><p>2. Ban cadangan</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jadi kan jawaban terbaik ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengenai-alat-musik-bedug-398",
            "question": "Jelaskan mengenai alat musik bedug\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Bedug adalah alat musik tabuh seperti gendang. Bedug merupakan instrumen musik tradisional yang telah digunakan sejak ribuan tahun lalu, yang memiliki fungsi sebagai alat komunikasi tradisional, baik dalam kegiatan ritual keagamaan maupun politik.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Bedug, alat musik yang ditabuh seperti gendang. Senantiasa dikaitkan dengan media panggil peribadatan. Alat musik tradisional yang sudah ada sejak ribuan tahun lalu ini berasal dari Cina. Berawal dari raja Semarang yang meminta pada Laksamana Cheng Ho agar bisa mendengar suara bedug dari mesjid</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>MAAF</strong><strong> </strong><strong>KLO</strong><strong> </strong><strong>SALAH</strong><strong></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nabi-yang-menerima-shuhuf-ialah-695",
            "question": "Nabi yang menerima shuhuf ialah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>suhuf yang masing-masing diberikan kepada Nabi Adam as sebanyak 10 suhuf, Nabi Syits as sebanyak 50 suhuf, Nabi Idris as sebanyak 30 suhuf, Nabi Ibrahim as sebanyak 10 suhuf, dan Nabi Musa as sebanyak 10 suhuf juga menerima kitab Taurat.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-kondisi-covid-19-ini-sayurr-berwarna-apa-yg-akan-kamu-pilih-741",
            "question": "dalam kondisi covid 19 ini sayurr berwarna apa yg akan kamu pilih untuk di konsumsi ? jelaskan alasan nya!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>hijau karena vitaminnyya banyak </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sayuran yang berwarna hijau </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Ada banyak jenis sayuran yang berwarna hijau dan sering kita temui. Sayur bayam, kangkung, sawi, hingga daun kemangi adalah contoh sayuran berwarna hijau. \u00a0</p><p>\n</p><p>Sayuran dengan warna ini sudah lama dikenal mengandung banyak vitamin dan bergizi tinggi. \u00a0</p><p>\n</p><p>Warna hijau pada sayur bayam contohnya terbentuk dari klorofil yang berperan dalam proses fotosintesis tumbuhan. \u00a0</p><p>\n</p><p>Sayuran berwarna hijau mengandung berbagai nutrisi seperti vitamin A, c, dan K. Vitamin K penting untuk tubuh terutama dalam membantu pe,bekuan darah dan pembentukan tulang. \u00a0</p><p>\n</p><p>Sayuran hijau juga mengandung karoteniod yang bermanfaat menangkal radikal bebas. Mineral seperti zat besi, magnesioum, fosfot, dan zat kapur juga terkandung dalam sayuran hijau. \u00a0</p><p>\n</p><p><strong></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pekerjaan-sehari-hari-dayang-sumbi-adalah-965",
            "question": "Pekerjaan sehari hari dayang sumbi adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pekerjaan datang sumbi sehari hari adalah menenun kain </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "obat-yang-berasal-dari-golongan-aminophenol-yang-dahulu-digunakan-746",
            "question": "Obat yang berasal dari golongan aminophenol yang dahulu digunakan sebagai analgetik antipyretik dan sekarang tidak digunakan lgi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>daun serambi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo slh</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "8-alat-komunikasi-kiwari-boh-kenepikeun-beja-atawa-talatah-dise-852",
            "question": "8. Alat komunikasi kiwari, boh kenepikeun beja atawa talatah disebut ...    a. Telepon b. Surat\r\nc. Telegram\r\nd. Imail\r\n9. Lembaga PBB anu nguruskeun kasehatan nyaeta ...\r\nWho\r\nb. Fao\r\nc. Unicef\r\nd. Unesco\r\n10. Buku paragi nuliskeun ka hadiran siswa di sakola nyaeta ..\r\na. Buku absen\r\nc. Buku piket\r\nb. Buku kehadiran\r\nd. Buku pengajaran\r\n_______________________\r\ntolong di bantu \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>8.  c.telegram</p><p>9.  c.unicef</p><p>10. b.buku kehadiran </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kl salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-ribuhlah-ribu-la-ribu-nasibku-ini-nasibku-ibarat-kembang-821",
            "question": "2. Ribuhlah ribu, la... ribu    nasibku, ini nasibku\r\n\r\nIbarat kembang ibarat kembang\r\n\r\nDitengah laman\r\n\r\nJudul lagu yang tepat untuk Ingu diatas adalah...\r\n\r\na. Ribang kemambang\r\n\r\nb. Sukat malang\r\n\r\nc. Ribu-ribu\r\n\r\nd. Rasan singkoh\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C.ribu-ribu</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Aku tau lagu ini hehe</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yg-dimaksud-dengan-menghargai-pendapat-756",
            "question": "Apa yg dimaksud dengan menghargai pendapat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menghargai pendapat adalah menghargai kuputusan atau usulan dari teman dengan lapang dada</p><p></p><p><strong><em><u>#</u></em></strong><strong><em><u>semogamembantu</u></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menghargai pendapat adalah <strong>suatu sikap di mana seseorang memiliki rasa hormat dan mampu menerima setiap perbedaan yang ada tanpa melihat siapa dan apa yang dimiliki oleh individu lain.</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jdikan jwbn terbaik frenn</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}